邱局長，係咪食左偉哥，成日想插美國屎忽

商務及經濟發展局局長：我在以往多個場合亦有說過，香港的經貿地位其實是由《基本法》賦予。《基本法》第116及151條說明香港可作為高度自主的獨立關稅地區及貿易單位，亦賦予香港在世貿組織（世界貿易組織）內享有單獨成員的地位，因此本身這地位並非任何一個國家單方面的施予。

我亦有留意美國國會最近有討論香港的情況，要求美國政府改變對香港的政策。在這方面，作為另一個政府，我不在此「搭嘴」，評論他們的工作。美國對香港的經貿政策一直都是源自其一九九二年的法案，該法案訂明香港若可維持高度自治，美國會維持對香港的政策，我相信這亦反映了美國自身在香港的利益。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

why don't request US to abolish policy act?